# Looooops: while e for

- Ref: https://javascript.info/while-for
- Quem já sabe, pode fazer os exercícios de: https://contactmentor.com/js-loop-exercises-solutions/

---

![[looping-2686892_1280.jpg]]

---

# Funções de repetição

## While - Enquando a condição for verdadeira, faça . . . 
## Do . . . While - Faça . . . . enquando a condição for verdadeira

## For - começando em N, e dando um passo X, enquanto a condição for verdadeira faça . . . 

* O if não é um loop?

---

# While - Enquanto a condição for verdadeira, faça . . . 

![[javascript-while-loop-flowchart.png]]
imagem

---
#### Código - - O loop gira até a condição ser falsa

```javascript

while(condition)
	{ 
	// code
	}

```
---


## Atividade: o que vai acontecer nesse código?

```javascript
let i = 0;
while (i < 3) {
  alert( i );
  i++;
}
```
- Quantas interações (loops) aocntecem?
- Qual o valor de i em cada interação?
- Qual o valor final de i?

---

# Do . . . While - O loop gira até a condição ser falsa

```javascript

do {
  // loop body
} while (condição);
```
- Qual a diferença?


---
## Atividade: o que vai acontecer?


```javascript
let i = 0;
do {
  alert( i );
   i++;
} while (i < 3);
```
---

## E se eu mudar um pouquinho?

```javascript
let i = 0;
do {
   i++;
	alert( i );
} while (i < 3);
```

---

## Atividade: usando o while

- Escrever um código que faça uma contagem até 10
- O valor de cada interação seja publicado com alert
- i = 0
- while ou do while


---

# For - POR - O loop gira até a condição ser falsa

![[for-loop.jpg]]
imagem
---
### For - - O loop gira até a condição ser falsa

```java script
for (começo; condição; passo) {
  // ... loop body ...
}
```

---

## Atividade: o que acontece aqui? o que faz cada parte?

```javascript
for (i = 0; i < 3; i++) {
  alert(i);
}
```
---
### Uma outra forma de entender:

```javascript
// for (let i = 0; i < 3; i++) alert(i)

// run begin
let i = 0
// if condition → run body and run step
if (i < 3) { alert(i); i++ }
// if condition → run body and run step
if (i < 3) { alert(i); i++ }
// if condition → run body and run step
if (i < 3) { alert(i); i++ }
// ...finish, because now i == 3
```

---

### O que acontece aqui?

```javascript
let i = 0; // we have i already declared and assigned

for (; i < 3; i++) { // no need for "begin"
  alert( i ); // 0, 1, 2
}
```
---

#### O que acontece aqui?

```javascript
//We can also remove the `step` part:

let i = 0;

for (; i < 3;) {
  alert( i++ );
}

//This makes the loop identical to `while (i < 3)`.
```
---
### Atividade
Faça um programa que conte de 1 a 10
2. Mostre com alert o resultado de cada interação
3. Após o looping terminar, faça ele publicar numa janela o valor final da contagem e uma mensagem final

Quando terminar esse, faça:
1. Faça um programa que conte de 10 a 1
2.  Mostre com alert o resultado de cada interação
3.  Após o looping terminar, faça ele publicar numa janela o valor final da contagem e uma mensagem final

Quando terminar esse, faça -> usando o for

1. Faça um programa que roda enqundo n>1000, para n inicial 2
2. Em cada interação, eleva n ao quadrado 
3. mostra o resultado da conta com alert em cada interação
4. Após o looping terminar, faça ele publicar numa janela o valor final da contagem

```javascript
for (n=2;n>1000;n*n)
{
alert(n*n)
}

```

---
### Revisando

```javascript
for (começo; condição; passo)
;
while (condição);
```

- O loop gira até a condição ser falsa


---

# Quebrando o loop
### O loop gira até a condição ser falsa, ou até eu mandar parar


---


### Quando o comando `break` aparece, o loop é interrompido

```javascript

let sum = 0;

while (true) {

  let value = +prompt("Enter a number", '');

  if (!value) break; // (*)

  sum += value;

}
alert( 'Sum: ' + sum );
```

- Loop infinito + break: bom para quando a condição tem que ser testada no meio do loop.



---

## Continue

- Dá um um pause, respira, continua

```javascript
for (let i = 0; i < 10; i++) {

  // if true, skip the remaining part of the body
  if (i % 2 == 0) continue;

  alert(i); // 1, then 3, 5, 7, 9
  }
  // The loop below uses `continue` to output only odd values:
```

---
## Atividade

### Fazer um código em que o usuário deve entrar um número maior do que 100. Use um loop que rode enquanto o usuário não entra um número maior que 100, ou seja, se o usuário entrar um número menor, o loop roda novamente e pergunta de novo até o usuário acertar.

### Depois, faça um código que print apenas os números ímpares entre 0 e 20

---

### Atividade 1
```javascript
let num;

do {
  num = prompt("Enter a number greater than 100?", 0);
} while (num <= 100 && num);
//The loop do..while repeats while both checks are truthy:
//The check for num <= 100 – that is, the entered value is still not greater than 100.
//The check && num is false when num is null or an empty string. Then the while loop stops too.
//P.S. If num is null then num <= 100 is true, so without the 2nd check the loop wouldn’t stop if the user clicks CANCEL. Both checks are required.
```


--- 

## Atividade

- Faça um programa que leia um nome de usuário e a sua senha e não aceite a senha igual ao nome do usuário
	- Mostre uma mensagem de erro e volte a pedir as informações.

---

### Algorítimo 

1. Pedir para o usuário entrar um nome;
2. Pedir para o usuário entrar uma senha;
3. Comparar a senha e o número, elas são iguais?
4. Se não forem iguais, aparece uma mensagem de validação na tela;
5. Se forem iguais, volte ao passo 2.




---
### Atividade

- Faça um programa que leia e valide as seguintes informações:
	- Nome: maior que 3 caracteres;
		- Dica: texto.length
	- Idade: entre 0 e 150;
	- Salário: maior que zero;
	- Gênero: 'f', 'm', 'nb'
	- 
	- Estado Civil: 's', 'c', 'v', 'd';
---

### Algorítimo

1) Pedir par ao usuário entrar um nome com mais de 3 caracteres
2) Verificar se o nome tem mais do que 3 caracteres.
3) Se tiver mais, passar para o passo 4, se tiver menos, retornar para o passo 1
4) Pedir para o usuário entrar com uma idade
5) Verificar se a idade está entre 0 e 150;
6) Se estiver fora dessa faixa, voltar para o item 4, se estiver dentro dessa faixa, passar para o passo seguinte.
7) 

---

### Atividade

1. Faça um programa que peça uma nota, entre zero e dez. Mostre uma mensagem caso o valor seja inválido e continue pedindo até que o usuário informe um valor válido. 

---
#### Atividade

1. Faça um programa que leia um nome de usuário e a sua senha e não aceite a senha igual ao nome do usuário, mostrando uma mensagem de erro e voltando a pedir as informações. 
2. Faça um programa que leia e valide as seguintes informações:
    
    1. Nome: maior que 3 caracteres;
	    1.  texto.length  
    2. Idade: entre 0 e 150;
    3. Salário: maior que zero;
    4. Gênero: 'f', 'm', 'nb'
    5. Estado Civil: 's', 'c', 'v', 'd';
  

---


---
#### Atividade

1. Faça um programa que imprima na tela os números de 1 a 20, um abaixo do outro. Depois modifique o programa para que ele mostre os números um ao lado do outro.
- Mas antes, vamos remlemebrar uma forma de printar na tela os resultados do JS: 
```html
<p> Variável 1: <span id="item1"></span></p>
```
```js
document.getElementById('item1').innerText = variavel1
```

---

#### Atividade

3. Faça um programa que leia 5 números e informe o maior número.
4. Faça um programa que leia 5 números e informe a soma e a média dos números. 
5. Faça um programa que imprima na tela apenas os números ímpares entre 1 e 50.
6. Faça um programa que receba dois números inteiros e gere os números inteiros que estão no intervalo compreendido por eles.
7. Altere o programa anterior para mostrar no final a soma dos números.
---

#### Atividade

1. Desenvolva um gerador de tabuada, capaz de gerar a tabuada de qualquer número inteiro entre 1 a 10. O usuário deve informar de qual numero ele deseja ver a tabuada. A saída deve ser conforme o exemplo abaixo:
    
    - Tabuada de 5:
        5 X 1 = 5
        5 X 2 = 10
        ...
        5 X 10 = 50
        
    - [Como fazer a tabuada](https://www.javascriptprogressivo.net/2018/12/Como-Criar-Tabuada-JavaScript.html)
        
    
13. Faça um programa que peça dois números, base e expoente, calcule e mostre o primeiro número elevado ao segundo número. Não utilize a função de potência da linguagem. 
14. Faça um programa que peça 10 números inteiros, calcule e mostre a quantidade de números pares e a quantidade de números ímpares.
15. A série de Fibonacci é formada pela sequência 1,1,2,3,5,8,13,21,34,55,... Faça um programa capaz de gerar a série até o n−ésimo termo.  
    [Sequência de Fibonacci com laços](https://www.javascriptprogressivo.net/2018/12/Sequencia-Numeros-Fibonacci-JS.html)
16. A série de Fibonacci é formada pela sequência 0,1,1,2,3,5,8,13,21,34,55,... Faça um programa que gere a série até que o valor seja maior que 500.
17. Faça um programa que calcule o fatorial de um número inteiro fornecido pelo usuário. Ex.: 5!=5.4.3.2.1=120  
    [Calcular fatorial com laços](https://www.javascriptprogressivo.net/2018/12/Calculo-Fatorial-WHILE-FOR-Lacos-JS.html)
18. Faça um programa que, dado um conjunto de N números, determine o menor valor, o maior valor e a soma dos valores.
19. Altere o programa anterior para que ele aceite apenas números entre 0 e 1000.
20. Altere o programa de cálculo do fatorial, permitindo ao usuário calcular o fatorial várias vezes e limitando o fatorial a números inteiros positivos e menores que 16.
21. Faça um programa que peça um número inteiro e determine se ele é ou não um número primo. Um número primo é aquele que é divisível somente por ele mesmo e por 1.  
    [Números primos com laços](https://www.javascriptprogressivo.net/2018/12/Verificar-Numero-Primo-Testar-Descobrir.html)
22. Altere o programa de cálculo dos números primos, informando, caso o número não seja primo, por quais número ele é divisível.
23. Faça um programa que mostre todos os primos entre 1 e N sendo N um número inteiro fornecido pelo usuário. O programa deverá mostrar também o número de divisões que ele executou para encontrar os números primos. Serão avaliados o funcionamento, o estilo e o número de testes (divisões) executados.
24. Faça um programa que calcule o mostre a média aritmética de N notas.
25. Faça um programa que peça para n pessoas a sua idade, ao final o programa devera verificar se a média de idade da turma varia entre 0 e 25,26 e 60 e maior que 60; e então, dizer se a turma é jovem, adulta ou idosa, conforme a média calculada.
26. Numa eleição existem três candidatos. Faça um programa que peça o número total de eleitores. Peça para cada eleitor votar e ao final mostrar o número de votos de cada candidato.
27. Faça um programa que calcule o número médio de alunos por turma. Para isto, peça a quantidade de turmas e a quantidade de alunos para cada turma. As turmas não podem ter mais de 40 alunos.
28. Faça um programa que calcule o valor total investido por um colecionador em sua coleção de CDs e o valor médio gasto em cada um deles. O usuário deverá informar a quantidade de CDs e o valor para em cada um.
29. O Sr. Manoel Joaquim possui uma grande loja de artigos de R$ 1,99, com cerca de 10 caixas. Para agilizar o cálculo de quanto cada cliente deve pagar ele desenvolveu um tabela que contém o número de itens que o cliente comprou e ao lado o valor da conta. Desta forma a atendente do caixa precisa apenas contar quantos itens o cliente está levando e olhar na tabela de preços. Você foi contratado para desenvolver o programa que monta esta tabela de preços, que conterá os preços de 1 até 50 produtos, conforme o exemplo abaixo:
    - Lojas Quase Dois - Tabela de preços
        1 - R$ 1.99
        2 - R$ 3.98
        ...
        50 - R$ 99.50
        
30. O Sr. Manoel Joaquim acaba de adquirir uma panificadora e pretende implantar a metodologia da tabelinha, que já é um sucesso na sua loja de 1,99. Você foi contratado para desenvolver o programa que monta a tabela de preços de pães, de 1 até 50 pães, a partir do preço do pão informado pelo usuário, conforme o exemplo abaixo:
    - Preço do pão: R$ 0.18
        Panificadora Pão de Ontem - Tabela de preços
        1 - R$ 0.18
        2 - R$ 0.36
        ...
        50 - R$ 9.00
        
31. O Sr. Manoel Joaquim expandiu seus negócios para além dos negócios de 1,99 e agora possui uma loja de conveniências. Faça um programa que implemente uma caixa registradora rudimentar. O programa deverá receber um número desconhecido de valores referentes aos preços das mercadorias. Um valor zero deve ser informado pelo operador para indicar o final da compra. O programa deve então mostrar o total da compra e perguntar o valor em dinheiro que o cliente forneceu, para então calcular e mostrar o valor do troco. Após esta operação, o programa deverá voltar ao ponto inicial, para registrar a próxima compra. A saída deve ser conforme o exemplo abaixo:
    - Lojas Tabajara 
        Produto 1: R$ 2.20
        Produto 2: R$ 5.80
        Produto 3: R$ 0
        Total: R$ 9.00
        Dinheiro: R$ 20.00
        Troco: R$ 11.00
        ...
        
32. O Departamento Estadual de Meteorologia lhe contratou para desenvolver um programa que leia as um conjunto indeterminado de temperaturas, e informe ao final a menor e a maior temperaturas informadas, bem como a média das temperaturas.
33. Os números primos possuem várias aplicações dentro da Computação, por exemplo na Criptografia. Um número primo é aquele que é divisível apenas por um e por ele mesmo. Faça um programa que peça um número inteiro e determine se ele é ou não um número primo.
34. Encontrar números primos é uma tarefa difícil. Faça um programa que gera uma lista dos números primos existentes entre 1 e um número inteiro informado pelo usuário.
35. Desenvolva um programa que faça a tabuada de um número qualquer inteiro que será digitado pelo usuário, mas a tabuada não deve necessariamente iniciar em 1 e terminar em 10, o valor inicial e final devem ser informados também pelo usuário, conforme exemplo abaixo:
    - Montar a tabuada de: 5
        Começar por: 4
        Terminar em: 7
        Vou montar a tabuada de 5 começando em 4 e terminando em 7:
        5 X 4 = 20
        5 X 5 = 25
        5 X 6 = 30
        5 X 7 = 35
        
        Obs: Você deve verificar se o usuário não digitou o final menor que o inicial.
36. Uma academia deseja fazer um senso entre seus clientes para descobrir o mais alto, o mais baixo, a mais gordo e o mais magro, para isto você deve fazer um programa que pergunte a cada um dos clientes da academia seu código, sua altura e seu peso. O final da digitação de dados deve ser dada quando o usuário digitar 0 (zero) no campo código. Ao encerrar o programa também deve ser informados os códigos e valores do clente mais alto, do mais baixo, do mais gordo e do mais magro, além da média das alturas e dos pesos dos clientes
37. Um funcionário de uma empresa recebe aumento salarial anualmente: Sabe-se que:
    1. Esse funcionário foi contratado em 1995, com salário inicial de R$ 1.000,00;
    2. Em 1996 recebeu aumento de 1,5% sobre seu salário inicial;
    3. A partir de 1997 (inclusive), os aumentos salariais sempre correspondem ao dobro do percentual do ano anterior. Faça um programa que determine o salário atual desse funcionário. Após concluir isto, altere o programa permitindo que o usuário digite o salário inicial do funcionário.
38. Foi feita uma estatística em cinco cidades brasileiras para coletar dados sobre acidentes de trânsito. Foram obtidos os seguintes dados:
    1. Código da cidade;
    2. Número de veículos de passeio (em 1999);
    3. Número de acidentes de trânsito com vítimas (em 1999). Deseja-se saber:
    4. Qual o maior e menor índice de acidentes de transito e a que cidade pertence;
    5. Qual a média de veículos nas cinco cidades juntas;
    6. Qual a média de acidentes de trânsito nas cidades com menos de 2.000 veículos de passeio.
39. Faça um programa que receba o valor de uma dívida e mostre uma tabela com os seguintes dados: valor da dívida, valor dos juros, quantidade de parcelas e valor da parcela.
    - Os juros e a quantidade de parcelas seguem a tabela abaixo:
        
        Quantidade de Parcelas  % de Juros sobre o valor inicial da dívida
        1       0
        3       10
        6       15
        9       20
        12      25
        
        Exemplo de saída do programa:
        
        Valor da Dívida Valor dos Juros Quantidade de Parcelas  Valor da Parcela
        R$ 1.000,00     0               1                       R$  1.000,00
        R$ 1.100,00     100             3                       R$    366,00
        R$ 1.150,00     150             6                       R$    191,67
        
40. O cardápio de uma lanchonete é o seguinte:
    - Especificação   Código  Preço
        Cachorro Quente 100     R$ 1,20
        Bauru Simples   101     R$ 1,30
        Bauru com ovo   102     R$ 1,50
        Hambúrguer      103     R$ 1,20
        Cheeseburguer   104     R$ 1,30
        Refrigerante    105     R$ 1,00
        
        Faça um programa que leia o código dos itens pedidos e as quantidades desejadas. Calcule e mostre o valor a ser pago por item (preço * quantidade) e o total geral do pedido. Considere que o cliente deve informar quando o pedido deve ser encerrado.
41. Em uma eleição presidencial existem quatro candidatos. Os votos são informados por meio de código. Os códigos utilizados são:
    - 1 , 2, 3, 4  - Votos para os respectivos candidatos 
        (você deve montar a tabela ex: 1 - Jose/ 2- João/etc)
        5 - Voto Nulo
        6 - Voto em Branco
        
        Faça um programa que calcule e mostre:
    - O total de votos para cada candidato;
    - O total de votos nulos;
    - O total de votos em branco;
    - A percentagem de votos nulos sobre o total de votos;
    - A percentagem de votos em branco sobre o total de votos. Para finalizar o conjunto de votos tem-se o valor zero.
42. Desenvolver um programa para verificar a nota do aluno em uma prova com 10 questões, o programa deve perguntar ao aluno a resposta de cada questão e ao final comparar com o gabarito da prova e assim calcular o total de acertos e a nota (atribuir 1 ponto por resposta certa). Após cada aluno utilizar o sistema deve ser feita uma pergunta se outro aluno vai utilizar o sistema. Após todos os alunos terem respondido informar:
    1. Maior e Menor Acerto;
    2. Total de Alunos que utilizaram o sistema;
    3. A Média das Notas da Turma.
        
        Gabarito da Prova:
        01 - A
        02 - B
        03 - C
        04 - D
        05 - E
        06 - E
        07 - D
        08 - C
        09 - B
        10 - A
        
        Após concluir isto você poderia incrementar o programa permitindo que o professor digite o gabarito da prova antes dos alunos usarem o programa.
43. Em uma competição de salto em distância cada atleta tem direito a cinco saltos. No final da série de saltos de cada atleta, o melhor e o pior resultados são eliminados. O seu resultado fica sendo a média dos três valores restantes. Você deve fazer um programa que receba o nome e as cinco distâncias alcançadas pelo atleta em seus saltos e depois informe a média dos saltos conforme a descrição acima informada (retirar o melhor e o pior salto e depois calcular a média). Faça uso de uma lista para armazenar os saltos. Os saltos são informados na ordem da execução, portanto não são ordenados. O programa deve ser encerrado quando não for informado o nome do atleta. A saída do programa deve ser conforme o exemplo abaixo:
    
    Atleta: Rodrigo Curvêllo
    Primeiro Salto: 6.5 m
    Segundo Salto: 6.1 m
    Terceiro Salto: 6.2 m
    Quarto Salto: 5.4 m
    Quinto Salto: 5.3 m
    Melhor salto:  6.5 m
    Pior salto: 5.3 m
    Média dos demais saltos: 5.9 m
    Resultado final:
    Rodrigo Curvêllo: 5.9 m
    
44. Em uma competição de ginástica, cada atleta recebe votos de sete jurados. A melhor e a pior nota são eliminadas. A sua nota fica sendo a média dos votos restantes. Você deve fazer um programa que receba o nome do ginasta e as notas dos sete jurados alcançadas pelo atleta em sua apresentação e depois informe a sua média, conforme a descrição acima informada (retirar o melhor e o pior salto e depois calcular a média com as notas restantes). As notas não são informados ordenadas. Um exemplo de saída do programa deve ser conforme o exemplo abaixo:
    
    Atleta: Aparecido Parente
    Nota: 9.9
    Nota: 7.5
    Nota: 9.5
    Nota: 8.5
    Nota: 9.0
    Nota: 8.5
    Nota: 9.7
    Resultado final:
    Atleta: Aparecido Parente
    Melhor nota: 9.9
    Pior nota: 7.5
    Média: 9,04
    
45. Faça um programa que peça um numero inteiro positivo e em seguida mostre este numero invertido.
    - Exemplo:
        
          12376489
          => 98467321
        
46. Faça um programa que mostre os n termos da Série a seguir:
    -   S = 1/1 + 2/3 + 3/5 + 4/7 + 5/9 + ... + n/m. 
        
        Imprima no final a soma da série.
47. Sendo H= 1 + 1/2 + 1/3 + 1/4 + ... + 1/N, Faça um programa que calcule o valor de H com N termos.
48. Faça um programa que mostre os n termos da Série a seguir:
    -   S = 1/1 + 2/3 + 3/5 + 4/7 + 5/9 + ... + n/m. 
        
        Imprima no final a soma da série.
#### Atividade

4. Supondo que a população de um país A seja da ordem de 80000 habitantes com uma taxa anual de crescimento de 3% e que a população do país B seja 200000 habitantes com uma taxa de crescimento de 1.5%. Faça um programa que calcule e escreva o número de anos necessários para que a população do país A ultrapasse ou iguale a população do país B, mantidas as taxas de crescimento.
5. Altere o programa anterior permitindo ao usuário informar as populações e as taxas de crescimento iniciais. Valide a entrada e permita repetir a operação.


---

# Referências:

#javascript 
#loops_javascript